【自治全失】全面一國一制 傳人大議程納《國安法》在港實施

綜合傳媒報道，今晚主管港澳政策的官員將召見香港政協代表，極可能宣佈今年全國人大的議程中，會將內地的國家安全法直接納入香港《基本法》附件三當中，成為在香港實施的全國性法律，直接繞過香港立法會，跳過《基本法》23條的立法程通，可能直接兌現「一國一制」。
相關新聞：【自治全失】港區人大倡繞過立會實施23條 民主派：國際勢制裁
不少本港傳媒報道這消息，北京當局急於將內地的《國安法》推到香港實施，目的是要「堵塞香港國安漏洞」，同時會列明具體罰則，而且有關過程，只需要全國人大提案、通過後即能實施。
亦有傳媒報道，正在北京的全國政協委員接到通知，晚上到政協禮堂出席簡報會，預計政協副主席夏寶龍將會向政協委員講述對於國安法的法律制度問題。這是罕有地政協在晚上舉行簡報會。
相關新聞：【縮水兩會今開幕】全國政協默哀悼武肺死者 傳夏寶龍見港區委員商23條立法
不過，外交消息則指出，包括美國、英國、歐盟、加拿大、日本、澳洲等西方國家的駐港領館人員，並沒有準確收到會在中國兩會「強推」《基本法》23條、國安條例立法的消息。
目前《基本法》附件三，當中包括12條涉及軍事、外交的內地法例，《基本法》23則規定，香港應自行立法，禁止所有「叛國、分裂國家、煽動叛亂、顛覆中央人民政府及竊取國家機密」行為，同時亦要禁止外國的政治性組織或團體在香港進行政治活動，禁止香港政治性組織或團體與外國的政治性組織或團體建立聯繫。
《基本法》第18條則列明，全國性法律除列於本法附件三外，不得在香港實施，而凡在附件三內的法律，由香港當地公佈或立法實施。
內地的《國家安全法》在2015年7月1日頒佈實施，當時聲稱是因應「國家安全面臨的新形勢新任務」而立法，條文包括各種新的國家安全觀念，如政治安全、國土安全、軍事安全、經濟安全、文化安全、社會安全、科技安全、信息安全、生態安全、資源安全、核安全等等。
當時港府曾經發表聲明，「有關法律不在香港特別行政區實施」，當時政府亦未有計劃就《基本法》23條立法，時任香港行政長官梁振英、律政司司長袁國強亦重申這觀點。
綜合報道